Капля дёгтя (1998)
		Русский пассажир
!		(Д.Арбенина)

>		С       G           Am      F
		Жить осталось чуть-чуть и уже
>		      C       G        Am     F
		На ладонях заметны следы прозрачного
>		   С        G       Am        F
		Льда, но на улицах города, в сумерках
>		  С       G       Am
		Плавятся те же огни.
>		        B
		Под мостами танцует слезами умытая
>		 E                 Dm
		Та же вода что растаяла,
>		        E              Am   F C G
		Не доверяя теплу на ладонях.

		А внезапное лето зацепилось
		За башенный шпиль и трепещет, звеня
		Рукавами от страха и ветра, и шершавая
		Ткань его платья летит над вечерней
		Толпой. И не важно зачем так стремительно
		Сладко ко мне приближается небо,
		И не важно куда так стремительно быстро
		И горько уходит. Ушла любовь.

		Пахнет русским фольклором, и хотя
		Мой отец никогда не любил хлеба с солью,
		Свыше данную роль мы делили всегда
		Пополам, были сыты для нас приготовленной болью.
		Он постиг её суть, руки раскинув по швам
		На полвека быстрее, чем я.
		Ни о чём не моля.

		А по реке идут льды, а по мосту иду я.
		Мы простимся с тобою у холодной воды.
		Обогнав себя смерть стоит у руля
		И в глазах её блеск последней звезды.
		Торопись, скорей, там заждались меня.
		И не важно теперь, чей черед.
		Очередность не в счет!